【香港本土 ‧ 蜑家文化】長洲水流柴藝術展 (2020年4月18日至20日)

水流柴是指在水上生活以船為的人家，彷如隨着水流到處飄蕩的木頭。藝術家的祖先原為水流柴，多年漂泊，最後於長洲定居。長洲正正居住了許多來自不同地方的人，各人隨波漂流到這，組成共同美好的家園。

長洲是一個多元文化社區，有著豐富和獨特的歷史文化。除了太平清醮、芒果糯米糍、長洲大魚蛋外，長洲還有許多值得探索的事物。本展覧是透過藝術表現手法呈現長洲的歷史，以及記錄一些位於長洲而被遺忘的地方，反思這個地方的價值。作為年輕一代長洲人，希望以全新的目光展現長洲的另一面和保留重要的歷史文化遺產。

樊翠婷個人作品展覽 —水流柴
日期：二〇二〇年四月十八至二十日
地點：長洲龍仔村64號地下露台
時間：上午11時至下午5時
備註：參觀市民請帶上口罩
Facebook查詢：